<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gunsl_ammo_11.43x23_fmj">
		<text>Патроны .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_11.43x23_fmj_short">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_11.43x23_fmj_descr">
		<text>Патрон калибра .45 с оболочечной пулей остаётся популярным уже более сотни лет. Тяжёлая пуля при относительно слабом пороховом заряде летит с не слишком большой скоростью, но обладает значительным останавливающим действием.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_11.43x23_hydro">
		<text>Патроны .45 ACP Hydroshock</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_11.43x23_hydro_short">
		<text>.45 Hydro</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_11.43x23_hydro_descr">
		<text>Нестандартный тип патрона для калибра .45 ACP - полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой и стальным сердечником. Этой комбинации полуоболочечной экспансивной и бронебойной пуль свойственны как все достоинства, так и все недостатки обоих типов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_5.7x28">
		<text>Патроны 5,7x28 FN</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.7x28_short">
		<text>5,7x28 FN</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.7x28_descr">
		<text>Патрон 5,7x28 (SS190) был изначально разработан специально для пистолета-пулемета FN P90 в середине 1980-х годов. Позже под этот же патрон дополнительно был спроектирован пистолет-компаньон «Five SeveN». Пуля обладает большим останавливающим действием и способна пробить большинство бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_12x70_buck">
		<text>Патроны 12х70 дробь</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_12x70_buck_short">
		<text>12х70 др</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_12x70_buck_descr">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый дробью диаметром 6 мм. На близких дистанциях обладает огромным убойным и останавливающим действием. Предназначен для стрельбы только из гладкоствольного оружия.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_12x70_zhekan">
		<text>Патроны 12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_12x70_zhekan_short">
		<text>12x76 жк</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_12x70_zhekan_descr">
		<text>Патрон 12-го калибра с безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей: его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_5.45x39_ap">
		<text>Патроны 5,45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.45x39_ap_short">
		<text>5,45x39 БП</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.45x39_ap_descr">
		<text>Армейский патрон калибра 5,45x39 мм 7Н22 с бронебойной пулей используется в автоматических винтовках многих стран - участниц Варшавского договора. Внутри пули находится бронебойный сердечник из твёрдого сплава. Эффективен против бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_5.45x39_fmj">
		<text>Патроны 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.45x39_fmj_short">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.45x39_fmj_descr">
		<text>Патрон калибра 5,45x39 мм 7Н10 с пулей повышенной пробиваемости используется в автоматических винтовках многих стран - участниц Варшавского договора. Благодаря уменьшению импульса отдачи и увеличению дальности полета пули обеспечивает более высокую точность боя в сравнении со старым патроном калибра 7,62 мм.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_5.56x45_ap">
		<text>Патроны 5,56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.56x45_ap_short">
		<text>5,56х45 AP</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.56x45_ap_descr">
		<text>НАТОвский патрон калибра 5,56х45 мм c повышенной пробивающей способностью, известный под индексом SS109/М855. Эффективен против бронежилетов. Широко используется в стрелковом оружии армий и спецслужб стран Запада.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_5.56x45_fmj">
		<text>Патроны 5,56х45 мм</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.56x45_fmj_short">
		<text>5,56х45</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.56x45_fmj_descr">
		<text>Малоимпульсный НАТОвский патрон калибра 5,56х45 мм, разработанный для ведения прицельного огня очередями. Известен под индексом SS109. Обладает прекрасными баллистическими характеристиками.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_7.62x25">
		<text>Патроны 7,62х25 мм ТТ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_7.62x25_short">
		<text>7,62х25 ТТ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_7.62x25_descr">
		<text>Советский пистолетный унитарный патрон, прекрасно зарекомендовавший себя еще во время Второй Мировой войны и не утративший своей популярности во время бандитских разборок в 90е. Из-за большого количества оставшихся на военных складах патронов данного типа и относительную дешевизну получил очень широкое распространение в Зоне. Обладает неплохими бронебойными качествами, однако останавливающее действие оставляет желать лучшего по сравнению с более современными аналогами.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_7.62x54_7h1">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_7.62x54_7h1_short">
		<text>7,62x54 7H1</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_7.62x54_7h1_descr">
		<text>Специально разработанный для ведения снайперской стрельбы патрон калибра 7,62 мм. Пуля оснащена стальным сердечником. В сравнении со стандартным патроном того же калибра обладает улучшенными баллистическими характеристиками и повышенной пробивающей способностью.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_7.62x54_ap">
		<text>Патроны 7,62x54 мм ПП</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_7.62x54_ap_short">
		<text>7,62x54 ПП</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_7.62x54_ap_descr">
		<text>Недорогой стандартный патрон калибра 7,62 мм. В силу конструктивных особенностей непригоден для снайперской стрельбы и обычно используется для ведения огня из автоматического оружия, не предъявляющего повышенных требований к точности стрельбы.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_9x18_fmj">
		<text>Патроны 9х18 мм ПМ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x18_fmj_short">
		<text>9х18</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x18_fmj_descr">
		<text>Под металлической оболочкой пули этого боеприпаса скрыты стальной сердечник и свинцовая рубашка. Обладает хорошим останавливающим действием, однако малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_9x18_pmm">
		<text>Патроны 9х18 мм ПММ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x18_pmm_short">
		<text>9х18 ПММ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x18_pmm_descr">
		<text>Высокоимпульсный патрон, разработанный специально для пистолета ПММ. По сравнению с обычным патроном 9х18 мм скорость пули заметно увеличена благодаря повышению давления в канале ствола пистолета на 15%. Однако, из-за этого использование данного типа патронов приводит к ускоренному износу ствола оружия. Малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_9x19_fmj">
		<text>Патроны 9х19 мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x19_fmj_short">
		<text>9х19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x19_fmj_descr">
		<text>Стандартный патрон калибра 9х19 мм с оболочечной пулей. Обладает хорошими баллистическими характеристиками и при этом недорог в изготовлении, что и обусловило широкое его распространение. Малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_9x19_pbp">
		<text>Патроны 9x19 мм JHP</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x19_pbp_short">
		<text>9x19 JHP</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x19_pbp_descr">
		<text>Полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой имеет высокое останавливающее действие и не склонна к рикошетам. Используется в основном как «полицейский» боеприпас и в гражданском оружии индивидуальной защиты. Малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_9x39_ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x39_ap_short">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x39_ap_descr">
		<text>Дозвуковой «автоматный» патрон СП-6 оснащён полуоболочечной пулей с частично открытым сердечником из закалённой стали. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах-участницах Варшавского договора. Эффективен против бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_9x39_pab9">
		<text>Патроны 9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x39_pab9_short">
		<text>9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x39_pab9_descr">
		<text>Дозвуковой «снайперский» патрон СП-5 оснащён пулей с биметаллической оболочкой. Полость позади стального сердечника заполнена свинцом. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах-участницах Варшавского договора.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_50ae">
		<text>Патроны .50 AE</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_50ae_short">
		<text>.50 AE</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_50ae_descr">
		<text>Патрон .50 Action Express является самым мощным пистолетным патроном в мире. Оружие под него не пользуется широкой популярностью среди сталкеров, из-за чего такие патроны достаточно редко встречаются в Зоне. Главным образом используются для охоты на крупную и особо крупную дичь.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_9x21_sp10">
		<text>Патроны 9x21 СП-10</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x21_sp10_short">
		<text>9x21 СП-10</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x21_sp10_descr">
		<text>Пистолетный патрон с пулей повышенной пробивной способности. Предназначен для поражения живой силы, защищённой средствами индивидуальной защиты. Носовая часть стального термоупрочненного сердечника выступает из оболочки, благодаря чему достигается высокое пробивное действие пули.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_gauss">
		<text>Аккумуляторы</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_gauss_short">
		<text>Акк.</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_gauss_descr">
		<text>Энергетические элементы для гаусс-пушки, изготовленные в заводских условиях при помощи высокотехнологичного оборудования.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_gauss_cardan">
		<text>Кустарные батареи</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_gauss_cardan_short">
		<text>Куст. акк.</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_gauss_cardan_descr">
		<text>Элементы питания для гаусс-пушки, использующие в качестве источника энергии капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка». В связи с кустарными условиями изготовления емкость такой батареи значительно отличается от оригинальной в меньшую сторону. Кроме того, выдаваемая батареей пиковая сила тока также значительно ниже, чем у оригинального аккумулятора. Из-за этого снаряд возможно разогнать до меньшей скорости, что негативно сказывается на точности стрельбы.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_m209">
		<text>Граната M433 HEDP</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_m209_short">
		<text>M433 HEDP</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_m209_descr">
		<text>Выстрел калибра 40mm для подствольных гранатометов. Подходит для большинства состоящих на вооружении НАТО образцов вооружения. Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 5 м.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_m397a1">
		<text>Граната M397A1</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_m397a1_short">
		<text>M397A1</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_m397a1_descr">
		<text>Улучшенный тип выстрелов для гранатометов калибра 40mm, состоящих на вооружении НАТО. Разработан для поражения целей, находящихся в укрытии. </text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_og_7b">
		<text>Выстрел ПГ-7ВЛ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_og_7b_short">
		<text>ПГ-7ВЛ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_og_7b_descr">
		<text>Выстрел ПГ-7ВЛ предназначен для реактивных гранатометов семейства РПГ-7. Благодаря наличию реактивного двигателя позволяет поражать укрывшегося противника на значительном расстоянии. Сравнительно невысокая точность компенсируется большим радиусом поражения.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_vog25">
		<text>Граната ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_vog25_short">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_vog25_descr">
		<text>Осколочная безгильзовая граната советского производства. Главным образом используется совместно с подствольным гранатомётом ГП-25 «Костёр». Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 5 м.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_vog25p">
		<text>Граната ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_vog25p_short">
		<text>ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_vog25p_descr">
		<text>Улучшенный тип подствольных безгильзовых гранат, использующихся в советском и российском оружии, обладает лучшей способностью поражать укрывшиеся цели.</text>
	</string>

</string_table>